[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Заявки
	* Лимитированные заявки
	* Лимитированные пост-заявки
	* Рыночные заявки
	* Стоп-заявки
	* Отмена заявки
	* Редактирование заявки
	* Статусы заявок
	* Порядок обработки заявок
	* Отображение заявок -->


## Заявки

### Лимитированные заявки

Лмитированная заявка принимается с параметрами: количество, направление, цена и инструкция к исполнению.
Такая заявка может быть исполнена по фиксированной цене или лучше, или может быть зарегистрирована в книге заявок.

[Лимитированная заявка](#https://www.sec.gov/fast-answers/answerslimithtm.html)


### Лимитированные пост-заявки

Лимитированная пост-заявка может быть отправлена с указанием инструкций к исполнению,
и отличается от лимитированной тем, что не может быть исполнена прежде чем будет зарегистрирована.
А зарегистрирована может быть только по заявленной цене, или будет отклонена,
что гарантирует исполнение в качестве мэйкера.


### Рыночные заявки

Рыночная заявка имеет только направление и количество.
В рамках одного тика для рыночных и пересекающихся лимитированных заявок,
рыночная заявка имеет приоритет по цене, так как имеет лучшую цену,
и будет исполнена в приоритетном порядке. (TODO:[HFT-245])
Заявка может быть отклонена, только если в противоположной стороне содержится не достаточное количество.


### Стоп-заявки

(TODO:[HFT-53]) ~~Стоп-заявки срабатывают по достижении стоп-цены, которая может быть задана на освнове индикатора:
последней сделки, индекса маркировки контракта, индексе справедливой цены или индекса спот на кросс-пару.
Направление стоп-заявки определяет стоп-цена, и если она выше заданного индикатора,
то это заявка на покупку, если ниже - на продажу. 
После срабатывание тригера, стоп-заявка становится исполненной и попадает в список обычных заявок,
в качестве: лимитированной или рыночной.~~


### Отмена заявки

Если заявка ещё не исполнена, она может быть отменена, или отменена частично,
с указанием только одно идентификатора заявки.
Отмена обычных, и стоп-заявк происходит разными способами.

### Редактирование заявки

(TODO:[В разработке])


### Статусы заявок

Заявка с момента её появление в торговой системе, может обновляться и менять статусы
(даже без участия клиента, например большую заявку постепенно заполняют маленькие сделки - у ней меняется `filled_quantity`),
что позволяет детально отследить историю её жизни:

* `ORDERSTATUS_PENDINGNEW` - аллоцированая заявки, прошедшая контроль рисков и учтённая в начальное гарантийном обеспечении
* `ORDERSTATUS_NEW` - заявка зарегистрированная в матчере
* `ORDERSTATUS_FILLED` - заявка исполненная полностью
* `ORDERSTATUS_PARTIAL` - заявка исполненная частично
* `ORDERSTATUS_PENDINGCANCEL` - заявка зарегистрированная на отмену
* `ORDERSTATUS_CANCELLED` - заявка отменённая полностью
* `ORDERSTATUS_PARTIALCANCELLED` - заявка частично исполненная, частично отменённая
* `ORDERSTATUS_REJECTED` - заявка отклонённая по одной из причин, и указанная в `status_description`
* `ORDERSTATUS_REJECTEDBYMATCHER` - заявка отклонённая матчером
* `ORDERSTATUS_PENDINGREPLACE` - (TODO:[В разработке])


### Порядок обработки заявок

Заявки в статусе прошедшие стадии контроля рисков имеют статус `ORDERSTATUS_PENDINGNEW` и пока ещё не имеют времени регистрации,
в таком виде они попадают в матчер, где всем заявкам пришедшим в один биржевой тик,
присваевается текущее центральное время. В первую очередь (обоснование!) обрабатываются заявки на отмену.

Следующим шагом, в матчере запускается алгоритм справедливого ценообразовани,
в основе которого лежит Price-Time алгоритм.

Для этого все рыночные заявки рассматриваются как заявки с наилучшей ценой,
а значит наиболее приоритетные к исполнению. (В разработке - сейчас сначала рыночные, потом лимитированные)

Отличие алгоритма состоит в том что распределение ценовой премии внутри тика, между пересекающимися заявками, 
имеет наименьше квадратичное отклонение, то есть, для каждого случая пересекающихся заявок,
будет определена наиболее справедливая цена для двух сторон, и как следствие
исключает вырожденный случай, когда вся премия достаётся одной заявке.

После чего для пост-заявкок, находится аукционная ценна внутри существующего спрэда,
при которой будут зарегистрированы, все заявки на покупку ниже этой цены и все на продажу - выше этой цены.
Аукционная цена выбрана таким образом что бы было зарегистрирован наибольший объём заявок.

[Пример работы матчера](https://matcher-example.xquanto.com/#/exchange/MatcherExampleP)

Алгоритм справедливого ценообразования http://todo


### Отображение заявок

Заявки отображаются в кратком виде (level I): цена бид (лучшая цена покупателей), цена аск (лучшая цена продавцов)
и количество контрактов на этих ценах.

И подробном (level II, стакан): где все заявки в обезличенном виде объединены на всех уровнях цен.

Книга заявок (level III): с информацией об аккаунте, с которого была отправлена заявка.
Книга заявок не доступна никому, кроме самого матчера, который обрабатывает заявки.




